**史蒂芬·愛德溫·金**（，），[美国畅销书](../Page/美国.md "wikilink")[作家](../Page/作家.md "wikilink")，編寫過劇本、專欄評論，曾擔任[電影導演](../Page/電影導演.md "wikilink")、[製片人以及](../Page/製片人.md "wikilink")[演員](../Page/演員.md "wikilink")，作品多產、屢獲獎項。

史蒂芬·金作品銷售超過3億5000萬冊，以[恐怖小說著稱](../Page/恐怖小說.md "wikilink")，活脫脫概括了此一類別的整個發展沿革。他的作品還包括[科幻小說](../Page/科幻小說.md "wikilink")、[奇幻小說](../Page/奇幻小說.md "wikilink")、短篇小說、非小說、影視劇本及舞台劇劇本。大多數的作品都曾被改編到其它媒體，像是電影、電視影集和漫畫書上。他同時以筆名**理查德·巴奇曼**（Richard
Bachman）寫作，也曾以筆名約翰·史懷森（John
Swithen）發表过一篇短篇小說。他在2003年獲得[美國國家圖書獎終身成就獎](../Page/美國國家圖書獎.md "wikilink")。

## 生平簡歷

### 早年生活

史蒂芬·愛德溫·金於1947年9月21日由唐納·愛德溫·金與妮莉·露絲·皮爾斯貝瑞·金生於[美國](../Page/美國.md "wikilink")[緬因州的](../Page/緬因州.md "wikilink")[波特蘭](../Page/波特蘭.md "wikilink")，當金兩歲大時，他的爸爸去買包菸就再也沒有回來，丟下了金的媽媽讓她獨立養育金和他的認養哥哥大衛，並留下一屁股債。

他的家庭四處搬家，其中他們搬過[威斯康辛州的西帝培瑞](../Page/威斯康辛州.md "wikilink")、[印第安納州的](../Page/印第安納.md "wikilink")[韋恩堡](../Page/:韋恩堡_\(印第安納州\).md "wikilink")、[康乃狄克州的史翠福](../Page/康乃狄克州.md "wikilink")，在金11歲時，他的媽媽帶他們回到了[緬因州的德罕去照顧她年老的雙親](../Page/緬因州.md "wikilink")。當金的外公婆逝世之後，她在當地的洗衣店找了一些雜務差事以養活這一家人。

當史蒂芬·金還是小孩的時候，他目擊了他朋友被火車輾過並死亡，儘管他本人說他對這件事一點印象也沒有。他的家人告訴他當他與他朋友玩後回到家中時，他完全不說話而且似乎受到了驚嚇，直到他的家人得知他朋友的死訊。有些人認為這件事或許激發了他心理上的黑暗，影響他的創作，但史蒂芬·金本人不同意這個想法。這件事也有可能激發了他收錄在《[四季奇譚](../Page/四季奇譚.md "wikilink")》中的中篇小說《[總要找到你](../Page/總要找到你.md "wikilink")》（後來改編成電影《[伴我同行](../Page/伴我同行_\(電影\).md "wikilink")》）的靈感。

### 教育與早期創作

史蒂芬·金就讀德罕小學，從小就展現出對恐怖題材的熱情。在就讀期間也開始從事寫作，其中最主要會替哥哥大衛創辦的報紙撰文，還會將自己從其他題材獲得的靈感而寫的小說賣給朋友
(之後有被學校導師發現，並且被迫將錢還給大家)。史蒂芬·金的第一篇獨立出版故事為《我是一個青年盜墓者》，之後連續刊登系列的三個故事在雜誌上。隔年再度在另一個雜誌上刊載完整的故事。

1966年，史蒂芬·金就讀[緬因大學英文系](../Page/緬因大學.md "wikilink")，並且在1970年畢業拿到文學士學位。就學期間他在學校的學生報上有定期專欄，並且參加學校教授波頓·海特倫
(Burton
Hatlen)的文學研討會，而他也是在那裡與他的未來妻子塔比莎·史布魯斯墬入愛河。在就學期間，史蒂芬·金曾在洗衣店以及學校圖書館打工，其中他也是因為在圖書館工作才得以認識他的妻子。

1970年史蒂芬·金畢業後取得英文教師的資格，但是無法立即找到教職，他以從事額外的寫作賣給男性雜誌
(例如《[花花公子](../Page/花花公子.md "wikilink")》)賺取稿費生活。1971年1月2日，史蒂芬·金正式與塔比莎·史布魯斯結為連理，兩人婚後育有二子一女，而如今婚姻仍幸福美滿。之後史蒂芬·金順利找到在學校教書的工作，一方面執教鞭，另一方面也持續投稿作品賺取生活費，在此同時他日後的酗酒問題也悄悄發酵。

### 《魔女嘉莉》─聲名大噪

1973年是史蒂芬·金與一家人命運大轉變的一年，史蒂芬·金因為以前工作上的軼事而找到了寫作題材，《魔女嘉莉》是關於一個擁有[念動力的](../Page/念力.md "wikilink")[少女的故事](../Page/少女.md "wikilink")，情節並融入了[校園暴力及](../Page/校園暴力.md "wikilink")[基督教極端教派造成的問題](../Page/基督教.md "wikilink")。事實上，當初史蒂芬·金對這故事並不看好，他不喜歡主角嘉莉也不清楚女性生理方面的知識，當他將手稿扔到紙簍中，是他的妻子將手稿撿了起來並且鼓勵協助丈夫完成故事，這個決定也成為了史蒂芬·金一家人的轉捩點。當時的史蒂芬·金薪水微薄，必須靠他與太太努力工作才能養活兩個兒女，他們住在寬廣的拖車上，甚至沒有裝上電話，當時捉襟見肘的程度可想而知。史蒂芬·金將《魔女嘉莉》賣給雙日出版社，並且拿到了2500美元的預付金
(在當時並不算多)，但是隨後卻賺了40萬的權利金，其中的合約規定一半給出版社，史蒂芬·金一家人實拿到20萬美金，但是也足以改善一家人的生活窘境。在《魔女嘉莉》出版後，史蒂芬·金母親的身體狀況越來越不好，一家人搬回了南緬因照顧生病的母親。1974年，史蒂芬·金的母親因為[肺癌去世](../Page/肺癌.md "wikilink")，去世前曾由姊妹代讀《魔女嘉莉》。

儘管在這期間母親去世以及自身的問題，這對金來說仍是個大躍進的時期。史蒂芬·金一家人搬到科羅拉多，這期間他寫作了《[幽光](../Page/幽光.md "wikilink")》，之後在1975年搬回緬因州，完成了第四本小說《[末日逼近](../Page/末日逼近.md "wikilink")》，之後史蒂芬·金就長期定居於緬因州。

### 黑塔小說系列

史蒂芬·金在1970年代末開始一系列關於一個孤獨的槍手羅蘭·德斯欽的系列，整篇系列充滿許多不同的風格，包含奇幻、恐怖、科幻和西部。系列的靈感來自[羅勃特·白朗寧的](../Page/羅勃特·白朗寧.md "wikilink")《公子羅蘭來尋黑塔》、《[-{zh-hans:指环王;
zh-hant:魔戒}-](../Page/指環王.md "wikilink")》、亞瑟王傳說和《[黃昏三鑣客](../Page/黃昏三鑣客.md "wikilink")》等作品的啟發。首部小說《[黑塔I
最後的槍客](../Page/黑塔I_最後的槍客.md "wikilink")》於1977年至1981年間完成，該系列被稱為《[黑塔](../Page/黑塔小說系列.md "wikilink")》。

1987年，史蒂芬·金完成《[黑塔II
三張預言牌](../Page/黑塔II_三張預言牌.md "wikilink")》，首刷為1,000,000本。2009年，史蒂芬·金宣佈未來將會撰寫第八本《黑塔》小說《[穿過鎖孔的風](../Page/穿過鎖孔的風.md "wikilink")》（The
Wind Through the Keyhole）。

### 2000年代

2000年，史蒂芬·金在網路上完成連載小說《The
Plant》\[1\]，起初史蒂芬·金放棄出版該系列，但他後來改變心意。未完成的書信體小說可以從史蒂芬·金官方網站免費閱讀。同樣在2000年，他[中篇小說](../Page/中篇小說.md "wikilink")《[驚魂過山車](../Page/驚魂過山車.md "wikilink")》，並認為電子書將佔據市場50％，大概在2013年，也許2012年。但他也警告說人們很快就厭倦新的[玩具](../Page/玩具.md "wikilink")\[2\]。

2003年8月，史蒂芬·金開始在娛樂周刊撰寫流行文化專欄，通常是每月第三週。該專欄被稱為“史蒂芬·金流行”\[3\]。

2006年，史蒂芬·金發表末日小說《[手機](../Page/手機_\(2006年小說\).md "wikilink")》。

2007年，[驚奇漫畫公司開始出版](../Page/驚奇漫畫.md "wikilink")《黑塔系列》漫畫。

2008年，史蒂芬·金出版小說《魔島》與《日落之後》。

2009年11月10日，史蒂芬·金小說《[穹頂之下](../Page/穹頂之下.md "wikilink")》出版。這是他在1970年代末和1980年代初未完成的小說，總共1,074頁，是1986年以來，他創作內容的最多的長篇小說\[4\]。

### 2010年代

2010年2月16日，史蒂芬·金在他的網站上宣布下一本書會是《[暗夜無星](../Page/暗夜無星.md "wikilink")》。在當年4月，史蒂芬·金發布《鐵捕比利》。在隨後的一個月，DC漫畫連載《[美國吸血鬼](../Page/美國吸血鬼.md "wikilink")》，這是每月漫畫系列，由史蒂芬·金與短篇小說作家[斯科特·斯奈德創作](../Page/斯科特·斯奈德.md "wikilink")，[拉斐爾·阿爾布開克繪圖](../Page/拉斐爾·阿爾布開克.md "wikilink")，是史蒂芬·金的第一部原創漫畫作品\[5\]\[6\]\[7\]。史蒂芬·金的第一個美國[吸血鬼為Skinner](../Page/吸血鬼.md "wikilink")
Sweet。

2011年11月8日，史蒂芬·金的《11/22/63》被提名為2012年[世界奇幻獎最佳小說](../Page/世界奇幻獎最佳小說.md "wikilink")\[8\]\[9\]
。《[穿過鑰匙孔的風](../Page/穿過鑰匙孔的風.md "wikilink")》發表於2012年。《[鬼店](../Page/鬼店.md "wikilink")》續集《[安眠醫生](../Page/安眠醫生.md "wikilink")》在2013年9月發表。

史蒂芬·金在2014年6月宣布，《Mr. Mercedes》是三部曲的一部分，第二部曲將在2015年出版\[10\]。

## 作品列表

### 小說

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>發表年份</strong></p></td>
<td><p><strong>作品名稱</strong></p></td>
<td><p><strong>作品長度</strong></p></td>
<td><p><strong>中文版資訊</strong></p></td>
<td><p><strong>改編紀錄</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1974</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔女嘉莉.md" title="wikilink">魔女嘉莉</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>1977年台灣四季出版《奇女凱莉》<br />
1996年大陆中国对外翻译出版《凯丽》<br />
2011年台灣皇冠出版《魔女嘉莉》<br />
2012年大陆上海译文出版《魔女卡丽》</p></td>
<td><p>1976年改編為同名電影<br />
2002年改編為電視電影<br />
2013年改編為<a href="../Page/血腥嘉莉.md" title="wikilink">同名電影</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1975</p></td>
<td><p><a href="../Page/撒冷地.md" title="wikilink">撒冷地</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>1998年大陆大众文艺出版《撒冷镇》<br />
1999年大陆内蒙古文化出版《缅因鬼镇》<br />
2011年大陆上海译文出版《撒冷镇》<br />
2012年台灣皇冠出版《撒冷地》</p></td>
<td><p>1979年改編為電視迷你影集《午夜行屍》<br />
1995年<a href="../Page/BBC.md" title="wikilink">BBC改編為廣播劇</a><br />
2004年改編為電視迷你影集</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1977</p></td>
<td><p><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>筆名<a href="../Page/理察·巴克曼.md" title="wikilink">理察·巴克曼</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/闪灵_(小说).md" title="wikilink">-{zh-hans:闪灵;zh-hk:閃靈;zh-tw:鬼店;}-</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>1980年台灣好時年出版《幽光》<br />
1998年大陸大眾文藝出版《闪灵 》<br />
2011年大陆上海译文出版《闪灵 》<br />
2012年台灣皇冠出版《鬼店》</p></td>
<td><p>1980年改編為<a href="../Page/鬼店.md" title="wikilink">-{zh-hans:同名電影; zh-hant:電影《鬼店》;}-</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1978</p></td>
<td><p><a href="../Page/末日逼近.md" title="wikilink">末日逼近</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>1998年大陸大眾文藝出版《末日逼近》（上、下）<br />
2011年大陆上海译文出版《末日逼近》（上、下）<br />
2013年台灣皇冠出版《末日逼近》（上、中、下）</p></td>
<td><p>1994年改編為<a href="../Page/末日逼近_(電視劇).md" title="wikilink">電視迷你影集</a><br />
預計改編為電影</p></td>
<td><p>1990年重新出版完整版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/有時候，他們會回來.md" title="wikilink">有時候，他們會回來</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>短篇集</p></td>
<td><p>1985年台灣皇冠出版《玉米田的孩子》<br />
2013年大陆上海译文出版《守夜》<br />
2014年台灣皇冠重譯出版《有時候，他們會回來》<br />
</p></td>
<td><p><strong>（以下僅列出電影部份）</strong><br />
1984年改編為電影《》<br />
1985年改編為電影《》<br />
1986年改編為電影《》<br />
1990年改編為電影《》<br />
1992年改編為電影《》<br />
1995年改編為電影《》</p></td>
<td><p>收錄20篇短篇小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1979</p></td>
<td><p>死亡-{zh-hans:地带; zh-hant:禁地;}-<br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>1984年台灣皇冠出版《再死一次》<br />
1997年大陆珠海出版《死亡区域》<br />
2018年台灣皇冠重譯出版《死亡禁地》</p></td>
<td><p>1983年改編為<a href="../Page/死亡禁地_(電影).md" title="wikilink">同名電影</a><br />
2002年改編為-{zh-hans:同名影集; zh-hant:影集《神鬼禁區》;}-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>漫長的步行<br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>筆名<a href="../Page/理察·巴克曼.md" title="wikilink">理察·巴克曼</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1980</p></td>
<td><p><a href="../Page/燃燒的凝視.md" title="wikilink">燃燒的凝視</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>1980年台灣皇冠出版《燃燒的凝視》<br />
1997年大陆珠海出版《神秘火焰》</p></td>
<td><p>1984年改編為電影《勢如破竹》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1981</p></td>
<td><p><a href="../Page/狂犬庫丘.md" title="wikilink">狂犬庫丘</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>1981年台灣皇冠出版《狂犬庫丘》<br />
1997年大陆珠海出版《厄兆》</p></td>
<td><p>1983年改編為電影《<a href="../Page/狂犬驚魂.md" title="wikilink">狂犬驚魂</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>路上的工作<br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>筆名<a href="../Page/理察·巴克曼.md" title="wikilink">理察·巴克曼</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1982</p></td>
<td><p><a href="../Page/黑塔I_最後的槍客.md" title="wikilink">黑-{zh-hans:暗塔I：枪侠; zh-hant:塔I：最後的槍客;}-</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2006年大陆人民文学出版《黑暗塔首曲：枪侠》<br />
2007年台湾皇冠出版《黑塔Ⅰ：最後的槍客》<br />
2013年大陆上海文艺出版《黑暗塔Ⅰ：枪侠》</p></td>
<td><p>2017年改編為電影《<a href="../Page/黑塔_(電影).md" title="wikilink">黑塔</a>》</p></td>
<td><p>2003年重新出版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魔鬼阿諾.md" title="wikilink">魔鬼阿諾</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td></td>
<td><p>1984年改編為<a href="../Page/過關斬將.md" title="wikilink">同名電影</a></p></td>
<td><p>筆名<a href="../Page/理察·巴克曼.md" title="wikilink">理察·巴克曼</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/四季奇譚.md" title="wikilink">四季奇譚</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>中篇集</p></td>
<td><p>1982年台灣皇冠出版《四季》<br />
2005年台灣遠流出版《四季奇譚》<br />
2006年大陆人民文学出版《肖申克的救赎》</p></td>
<td><p><strong>（以下僅列出電影部份）</strong><br />
1986年改編為電影《<a href="../Page/伴我同行.md" title="wikilink">伴我同行</a>》<br />
1994年改編為電影《<a href="../Page/肖申克的救赎.md" title="wikilink">-{zh-hans:肖申克的救赎;zh-hk:月黑高飛;zh-tw:刺激1995;}-</a>》<br />
1998年改編為電影《<a href="../Page/誰在跟我玩遊戲.md" title="wikilink">-{zh-hans:纳粹追凶;zh-hk:納粹追兇;zh-tw:誰在跟我玩遊戲;}-</a>》</p></td>
<td><p>收錄4篇中篇小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1983</p></td>
<td><p><a href="../Page/克麗斯汀.md" title="wikilink">克麗斯汀</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>1983年台灣皇冠出版《克麗斯汀》<br />
2005年大陆珠海出版《克里斯汀》<br />
2008年台灣皇冠重譯出版《克麗斯汀》<br />
2013年上海文艺出版《克丽斯汀》</p></td>
<td><p>1983年改編為電影《<a href="../Page/克麗絲汀魅力.md" title="wikilink">克麗絲汀魅力</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/寵物墳場.md" title="wikilink">寵物墳場</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>1984年台灣皇冠出版《寵物墳場》<br />
2000年大陆珠海出版《宠物公墓》<br />
2009年大陆上海译文出版《宠物公墓》<br />
2009年台灣皇冠重譯出版《寵物墳場》<br />
2014年大陆上海译文出版《宠物公墓》</p></td>
<td><p>1989年改編為<a href="../Page/禁入墳場_(電影).md" title="wikilink">同名電影</a><br />
2019年改編為電影《<a href="../Page/禁入墳場_(2019年電影).md" title="wikilink">禁入墳場</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>銀色子彈<br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td></td>
<td><p>1985年改編為同名電影</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1984</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔符.md" title="wikilink">魔符</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>1986年台灣皇冠出版《魔符》<br />
2010年台灣皇冠重譯出版《魔符》<br />
2013年大陆人民文学出版《魔符》</p></td>
<td><p>2008年改編為電視迷你影集</p></td>
<td><p><a href="../Page/彼得·史卓伯.md" title="wikilink">彼得·史卓伯合著</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/銷形蝕骸.md" title="wikilink">銷形蝕骸</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>1985年台灣皇冠出版《銷形蝕骸》</p></td>
<td><p>1996年改編為電影《瘦到死》</p></td>
<td><p>筆名<a href="../Page/理察·巴克曼.md" title="wikilink">理察·巴克曼</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1985</p></td>
<td><p><a href="../Page/史蒂芬·金的故事販賣機.md" title="wikilink">史蒂芬·金的故事販賣機</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>短篇集</p></td>
<td><p>1986年台灣皇冠出版《被詛咒的手》<br />
1986年台灣皇冠出版《迷霧》<br />
2009年台灣皇冠重譯出版《史蒂芬·金的故事販賣機》<br />
2012年大陆人民文学出版《斯蒂芬·金的故事贩卖机》</p></td>
<td><p>2007年改編為電影《<a href="../Page/迷霧驚魂.md" title="wikilink">迷霧驚魂</a>》</p></td>
<td><p>收錄19篇短篇小說<br />
1篇中篇小說<br />
2首詩作</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1986</p></td>
<td><p><a href="../Page/牠_(小說).md" title="wikilink">牠</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>1987年台灣皇冠出版《牠》<br />
2000年大陆珠海出版《死光（上、下）》<br />
2012年台灣皇冠重譯出版《牠（上、下）》<br />
2014年大陆上海文艺出版《它（上、下）》<br />
2017年台灣皇冠重新出版《牠（上、下）》</p></td>
<td><p>1990年改編為電視電影《<a href="../Page/靈異魔咒.md" title="wikilink">靈異魔咒</a>》<br />
2017年改編為電影《<a href="../Page/牠_(電影).md" title="wikilink">牠</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1987</p></td>
<td><p><a href="../Page/龍之眼.md" title="wikilink">龍之眼</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>1987年台灣皇冠出版《龍之眼》<br />
2015年台灣皇冠重譯出版《龍之眼》<br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戰慄遊戲.md" title="wikilink">戰慄遊戲</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>1997年大陆太白文艺出版《危情十日》<br />
2005年大陸珠海出版《一号书迷》<br />
2006年台灣遠流出版《戰慄遊戲》<br />
2013年大陆上海文艺出版《头号书迷》</p></td>
<td><p>1990年改編為電影《-{zh-hans:危情十日;zh-hant:戰慄遊戲}-》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黑塔II_三張預言牌.md" title="wikilink">黑-{zh-hans:暗塔II：三张牌; zh-hant:塔II：三張預言牌;}-</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2006年大陸人民文学出版《黑暗塔之二：三张牌》<br />
2007年台灣皇冠出版《黑塔Ⅱ：三張預言牌》<br />
2013年大陆上海文艺出版《黑暗塔Ⅱ：三张牌》</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>綠魔<br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td></td>
<td><p>1993年改編為電視電影</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989</p></td>
<td><p><a href="../Page/黑暗之半.md" title="wikilink">黑暗之半</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>1992年大陆译林出版《隐秘的一半》<br />
1997年大陆珠海出版《黑暗的另一半》<br />
2002年大陆内蒙古少年儿童出版《黑暗的另一半》<br />
2003年大陆远方出版《黑暗的另一半（袖珍版1、2）》<br />
2006年台灣遠流出版《黑暗之半》<br />
2011年大陆上海译文出版《黑暗的另一半》<br />
2014年大陆上海文艺出版《黑暗的另一半》</p></td>
<td><p>1993年改編為電影《人鬼雙胞胎》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1990</p></td>
<td><p>午夜禁語<br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>中篇集</p></td>
<td><p>1992年台灣時報出版《午夜禁語[午夜一時]蘭戈利爾人》<br />
1992年台灣時報出版《午夜禁語[午夜二時]秘密的窗，秘密的花园》<br />
1992年台灣時報出版《午夜禁語[午夜三時]圖書館警察》<br />
1998年大陆远方出版《午夜禁语[午夜一时]兰戈利尔人》<br />
1998年大陆远方出版《午夜禁语[午夜二时]秘密的窗，秘密的花园》<br />
1998年大陆远方出版《午夜禁语[午夜三时]图书馆警察》<br />
1998年大陆远方出版《午夜禁语[午夜四时]太阳狗》<br />
1992年台灣時報出版《太陽狗》<br />
2008年台灣遠流出版《午夜2點》<br />
2008年台灣遠流出版《午夜4點》</p></td>
<td><p>1995年改編為電視電影《海市蜃樓》<br />
2004年改編為電影《<a href="../Page/秘窗.md" title="wikilink">秘窗</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1991</p></td>
<td><p><a href="../Page/必需品專賣店.md" title="wikilink">必需品專賣店</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2009年台灣皇冠出版《必需品專賣店》<br />
2012年大陆人民文学出版《必需品专卖店》</p></td>
<td><p>1993年改編為電影《勾魂遊戲》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黑塔III_荒原的試煉.md" title="wikilink">黑-{zh-hans:暗塔III：荒原; zh-hant:塔III：荒原的試煉;}-</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2006年大陆人民文学出版《黑暗塔之三：荒原》<br />
2007年台湾皇冠出版《黑塔Ⅲ：荒原的試煉》<br />
2013年大陆上海文艺出版《黑暗塔Ⅲ：荒原》</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1992</p></td>
<td><p>傑羅德遊戲<br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>1999年大陆内蒙古文化出版《致命游戏》<br />
2000年大陆珠海出版《杰罗德游戏》</p></td>
<td><p><small>2017年改編為電影《傑羅德遊戲》</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/桃樂絲的秘密.md" title="wikilink">桃樂絲的秘密</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2002年台灣新雨出版《桃樂絲的秘密》<br />
2005年大陆珠海出版《惊鸟》</p></td>
<td><p>1995年改編為電影《熱淚傷痕》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993</p></td>
<td><p><a href="../Page/惡夢工廠.md" title="wikilink">惡夢工廠</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>短篇集</p></td>
<td><p>1999年台灣新雨出版《惡夢工廠Ⅰ》<br />
1999年台灣新雨出版《惡夢工廠Ⅱ》<br />
1999年大陆内蒙古文化出版《恶梦工厂》</p></td>
<td><p>2006年改編為電視迷你影集</p></td>
<td><p>收錄24篇短篇小說</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1994</p></td>
<td><p><a href="../Page/失眠_(小說).md" title="wikilink">失眠</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2010年台灣皇冠出版《失眠》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1995</p></td>
<td><p>玫瑰疯狂者<br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2000年大陆珠海出版《玫瑰疯狂者》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996</p></td>
<td><p><a href="../Page/綠色奇蹟.md" title="wikilink">綠色奇蹟</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2007年台灣遠流出版《綠色奇蹟》<br />
2007年大陸上海譯文出版《绿里奇迹》<br />
2014年大陆上海文艺出版《绿里》</p></td>
<td><p>1999年改編為<a href="../Page/綠里奇蹟_(電影).md" title="wikilink">同名電影</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>絕望生機<br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td></td>
<td><p>2006年改編為電視電影《史蒂芬金之絕望生機》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>監管機構<br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>筆名<a href="../Page/理察·巴克曼.md" title="wikilink">理察·巴克曼</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997</p></td>
<td><p><a href="../Page/黑塔IV_巫師與水晶球.md" title="wikilink">黑-{zh-hans:暗塔IV：巫师与玻璃球; zh-hant:塔IV：巫師與水晶球;}-</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2007年大陸人民文学出版《黑暗塔之四：巫师与玻璃球》<br />
2007年台湾皇冠出版《黑塔Ⅳ：巫師與水晶球（上、下）》<br />
2013年大陆上海文艺出版《黑暗塔Ⅳ：巫师与玻璃球》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998</p></td>
<td><p><a href="../Page/屍骨袋.md" title="wikilink">-{zh-hans:尸骨袋; zh-hant:一袋白骨;}-</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2006年大陸上海譯文出版《尸骨袋》<br />
2007年台湾远流出版《一袋白骨》<br />
2012年大陆人民文学出版《尸骨袋》</p></td>
<td><p>2011年改編為同名迷你影集。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999</p></td>
<td><p>愛著湯姆·戈登的女孩<br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/勿忘我_(小說).md" title="wikilink">勿忘我</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>中篇集</p></td>
<td><p>2006年台灣遠流出版《勿忘我》<br />
2010年大陆上海译文出版《亚特兰蒂斯之心》<br />
2014年台灣遠流再版《穿黃外套的下等人》<br />
2014年大陆上海文艺出版《亚特兰蒂斯之心》</p></td>
<td><p>2001年改編為電影《<a href="../Page/勿忘我_(電影).md" title="wikilink">-{zh-hans:亚特兰蒂斯之心; zh-hant:勿忘我;}-</a>》</p></td>
<td><p>收錄5篇中篇小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001</p></td>
<td><p><a href="../Page/劫夢驚魂.md" title="wikilink">劫夢驚魂</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2008年大陸上海譯文出版《劫梦惊魂》<br />
2014年大陆上海文艺出版《捕梦网》</p></td>
<td><p>2003年改編為電影《<a href="../Page/捕夢網_(電影).md" title="wikilink">捕夢網</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黑屋.md" title="wikilink">黑屋</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2011年台灣皇冠出版《黑屋》</p></td>
<td></td>
<td><p>《魔符》續集</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002</p></td>
<td><p>緣起別克8<br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td></td>
<td><p>預計改編為電影</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/史蒂芬金的14張牌.md" title="wikilink">史蒂芬金的14張牌</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>短篇集</p></td>
<td><p>2005年大陆珠海出版《-{世事无常}-》<br />
2014年台湾皇冠出版《-{史蒂芬金的14張牌}-》</p></td>
<td><p>2007年改編為電影《<a href="../Page/1408_(電影).md" title="wikilink">-{zh-hans:1408幻影凶间; zh-hant:1408;}-</a>》</p></td>
<td><p>收錄14篇短篇小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003</p></td>
<td><p><a href="../Page/黑塔V_卡拉之狼.md" title="wikilink">黑-{zh-hans:暗塔; zh-hant:塔;}-V：卡拉之狼</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2007年大陆人民文学出版《黑暗塔之五：卡拉之狼》<br />
2008年台湾皇冠出版《黑塔Ⅴ：卡拉之狼（上、下）》<br />
2013年大陆上海文艺出版《黑暗塔Ⅴ：卡拉之狼》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004</p></td>
<td><p><a href="../Page/黑塔VI_蘇珊娜之歌.md" title="wikilink">黑-{zh-hans:暗塔; zh-hant:塔;}-VI：蘇珊娜之歌</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2008年大陆人民文学出版《黑暗之六：苏珊娜之歌》<br />
2008年台湾皇冠出版《黑塔Ⅵ：蘇珊娜之歌》<br />
2013年大陆上海文艺出版《黑暗塔Ⅵ：苏珊娜之歌》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黑塔VII_業之門.md" title="wikilink">黑-{zh-hans:暗塔; zh-hant:塔;}-VII：業之門</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2008年台灣皇冠出版《黑塔Ⅶ：業之門（上、下）》<br />
2009年大陆人民文学出版《黑暗塔之七：黑暗之塔》<br />
2013年大陆上海文艺出版《黑暗塔Ⅶ：黑暗塔》</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005</p></td>
<td><p><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006</p></td>
<td><p><a href="../Page/手機_(2006年小說).md" title="wikilink">手機</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2007年台灣皇冠出版《手機》<br />
2007年大陸上海譯文出版《手机》</p></td>
<td><p>2016年改編為電影《<a href="../Page/科技浩劫.md" title="wikilink">科技浩劫</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/莉西的故事.md" title="wikilink">莉西的故事</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2008年台灣皇冠出版《莉西的故事》<br />
2008年大陆上海译文出版《丽赛的故事》</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>布萊澤<br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2010年大陆人民文学出版《布莱泽》</p></td>
<td></td>
<td><p>筆名<a href="../Page/理察·巴克曼.md" title="wikilink">理察·巴克曼</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔島.md" title="wikilink">魔島</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2009年台灣皇冠出版《魔島》<br />
2009年大陆人民文学出版《杜马岛》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/日落之後.md" title="wikilink">日落之後</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>短篇集</p></td>
<td><p>2010年台灣皇冠出版《日落之後》<br />
2013年大陆人民文学出版《日落之后》</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009</p></td>
<td><p><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>短篇集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>精選集，沒有新作</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/穹頂之下_(小說).md" title="wikilink">穹頂之下</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2013年台灣皇冠出版《穹頂之下（上、下）》<br />
2013年大陆上海文艺出版《穹顶之下（上、下）》</p></td>
<td><p>2013年改編為<a href="../Page/穹頂之下_(電視劇).md" title="wikilink">同名影集</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010</p></td>
<td><p><a href="../Page/暗夜無星.md" title="wikilink">暗夜無星</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>中篇集</p></td>
<td><p>2013年大陆上海文艺出版《暗夜无星》<br />
2014年台灣皇冠出版《暗夜無星》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011</p></td>
<td><p><a href="../Page/11/22/63.md" title="wikilink">11/22/63</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2013年大陆上海文艺出版《11/22/63》<br />
2016年台灣皇冠出版《11/22/63》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012</p></td>
<td><p><a href="../Page/黑塔：穿過鎖匙孔的風.md" title="wikilink">黑塔：穿過鎖匙孔的風</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2014年台灣皇冠出版《穿過鑰匙孔的風》<br />
2013年大陆上海文艺出版《黑暗塔番外：穿过锁孔的风》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013</p></td>
<td><p><a href="../Page/忘憂地.md" title="wikilink">忘憂地</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2015年台灣皇冠出版《忘憂地》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/安眠醫生.md" title="wikilink">安眠醫生</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2015年台灣皇冠出版《安眠醫生》</p></td>
<td></td>
<td><p>《闪灵》續集</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014</p></td>
<td><p><a href="../Page/賓士先生.md" title="wikilink">賓士先生</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2016年台灣皇冠出版《賓士先生》</p></td>
<td></td>
<td><p>比爾·霍吉斯三部曲的首部曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2017年大陆湖南文艺出版社出版《重生》<br />
2017年台灣皇冠出版《復活》</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015</p></td>
<td><p><a href="../Page/誰找到就是誰的.md" title="wikilink">誰找到就是誰的</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2017年台灣皇冠出版《誰找到就是誰的》</p></td>
<td></td>
<td><p>比爾·霍吉斯三部曲的二部曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/我們還沒玩完.md" title="wikilink">我們還沒玩完</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>長篇</p></td>
<td><p>2018年台灣皇冠出版《我們還沒玩完》</p></td>
<td></td>
<td><p>比爾·霍吉斯三部曲的三部曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017</p></td>
<td><p><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/歐文·金.md" title="wikilink">歐文·金合著</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018</p></td>
<td><p><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 非小说作品

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>發表年份</strong></p></td>
<td><p><strong>作品名稱</strong></p></td>
<td><p><strong>中文版資訊</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1981</p></td>
<td><p>死亡之舞<br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td></td>
<td><p>超自然文學總覽及評論</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1988</p></td>
<td><p>空中的惡夢<br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td></td>
<td><p>咖啡桌書籍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000</p></td>
<td><p><a href="../Page/史蒂芬·金談寫作.md" title="wikilink">史蒂芬·金談寫作</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>2002年台灣商周出版《史蒂芬‧金談寫作》<br />
2002年大陆珠海出版《恐怖小说大师斯蒂芬·金之自传：抚摸恐怖——我的创作生涯》<br />
2006年大陆珠海再版《恐怖小说大师——斯蒂芬·金传》<br />
2009年大陆上海译文出版《写作这回事——创作生涯回忆录》</p></td>
<td><p>自傳和寫作書籍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>秘密窗戶：關於散文和小說的寫作技巧<br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td></td>
<td><p>短篇小說、散文和致詞的合集</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005</p></td>
<td><p>信念：兩個頑固的波士頓紅襪隊的粉絲關於歷史性的2004年賽季的記事<br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td></td>
<td><p>由斯蒂芬·金和<a href="../Page/斯图尔特·欧南合.md" title="wikilink">斯图尔特·欧南合合著</a>，为谈论棒球的非小说</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 有聲書

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>發表年份</strong></p></td>
<td><p><strong>作品名稱</strong></p></td>
<td><p><strong>作品長度</strong></p></td>
<td><p><strong>收錄</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000</p></td>
<td><p>血与烟<br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>短篇集</p></td>
<td><p>《1408》、《午餐驚魂》和《死亡之屋》（皆在2001年被收錄於《世事無常》中）</p></td>
<td><p>由史蒂芬·金親自朗讀</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006</p></td>
<td><p><a href="../Page/健身腳踏車.md" title="wikilink">健身腳踏車</a><br />
<span style="font-size:smaller;"></span></p></td>
<td><p>中篇</p></td>
<td><p>在2008年收錄於《<a href="../Page/日落之後.md" title="wikilink">日落之後</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 個人獲獎

  - 1982年《死亡之舞》獲頒雨果獎「非小說類獎」
  - 1986年《牠》獲頒英倫奇幻獎
  - 1996年《綠色奇蹟》獲頒英國恐怖小說作家協會史鐸克獎「最佳長篇小說獎」
  - 1996年〈黑衣男子〉獲頒歐亨利獎「最佳短篇小說獎」
  - 2003年獲頒美國國家圖書基金會「卓越貢獻獎」\[11\]
  - 2004年獲頒世界奇幻文學獎「終身成就獎」
  - 2007年獲頒愛倫·坡獎「大師獎」
  - 2008年《魔島》獲頒英國恐怖小說作家協會史鐸克獎「最佳長篇小說獎」
  - 2008年《日落之後》獲頒英國恐怖小說作家協會史鐸克獎「最佳短篇小說獎」
  - 2010年《暗夜無星》獲頒英國恐怖小說作家協會史鐸克獎「最佳短篇小說獎」

## 注释

## 延伸閱讀

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
## 外部連結

  - [Stephen King's Official Web
    Site](http://www.StephenKing.com/)（英文官方網站）

  - [La Torre Nera – Stephen King](http://www.latorrenera.com) 義大利/英文 網站

  - [史蒂芬·金中文官方网站](https://web.archive.org/web/20100406154707/http://stephenking.99read.com/)（中文官方網站）

  - [史蒂芬·金的戰慄世界](http://www.TacoCity.com.tw/swlinb/)（全台灣第一個Stephen
    King的詳細專業網站）

  - [寫作這回事 史蒂芬·金的人生回憶錄](http://book.siagoo.com/book/book_info/562/)

  -
[category:惊悚作家](../Page/category:惊悚作家.md "wikilink")

[Category:美国奇幻小说家](../Category/美国奇幻小说家.md "wikilink")
[Category:恐怖小說](../Category/恐怖小說.md "wikilink")
[Category:缅因大学校友](../Category/缅因大学校友.md "wikilink")
[Category:1947年出生](../Category/1947年出生.md "wikilink")
[Category:在世人物](../Category/在世人物.md "wikilink")
[Category:国家图书奖得主](../Category/国家图书奖得主.md "wikilink")
[Category:美国男性编剧](../Category/美国男性编剧.md "wikilink")
[Category:欧·亨利奖获得者](../Category/欧·亨利奖获得者.md "wikilink")

1.
2.  Minzesheimer, Bob. ["More bibliophiles get on the same page with
    digital
    readers"](http://www.usatoday.com/life/books/news/2010-10-20-ebooks14_CV_N.htm)
    *[USA Today](../Page/USA_Today.md "wikilink")* Retrieved October 21,
    2010.
3.
4.
5.
6.
7.  Rogers, Vaneta. ["Rafael Albuquerque Talks American Vampire, Stephen
    King"](http://www.newsarama.com/comics/091029-Rafael-Albuquerque-american-vampire.html),
    Newsarama, October 29, 2010
8.  [*11/22/63*](http://www.amazon.com/11-22-63-Stephen-King/dp/1451627289/ref=sr_1_1?ie=UTF8&qid=1321239824&sr=8-1).
    [Amazon.com](../Page/Amazon.com.md "wikilink"). Retrieved November
    13, 2011.
9.  King, Stephen. ["Stephen
    King's 11/22/63"](http://www.stephenking.com/promo/11-22-63/announcement/).
    stephenking.com. Retrieved March 11, 2011.
10.
11.